你喺度就好- 郭梓祺

節錄

你喺度就好- 郭梓祺

因疫居家雖苦悶，。。。。。。。。。。。。。。。。。。

近的容易懂，可套用Pink Floyd名作Wish You Were Here，中譯《盼你在此》。據說曲中之「你」原指因精神問題離隊的Syd Barrett，但也可引申，去年主音Roger Waters在倫敦聲援阿桑奇時就唱此曲，多少情侶曾以Wish you were here為訊息，可能一個人遇上良辰美景，「你喺度就好」。

遠的正是鯨魚圖聯想，。。。。。。。。。。。。。。。

不由得想起英國探險家馬洛里（George Mallory）那名言。二十年代，他三度攀登珠穆朗瑪峰均失敗而回，有人問他為何要攀，他答：＂Because it's there"，因它在那。 年少時初聽當然覺得答案很有型，十多年前去藏就見過不止一款明信片印着此話。 但現在想，It's there跟要親臨實無關係，沒我去仰他高，山也不會矮了，「喺度就好」。

跟剛移民美國的S說起，。。。。。。。。。。。。。。

之後一晚，。。。。。。。。。。。。。。。」

我說不肯定人生會否在海洋見到一次鯨魚、。。。。。。。。。。。。。。。

仍定期為我那部陳年不死iPod Classic入新歌的M，則感慨因為政府英明，此刻人人肉身被囚禁， 精神受折磨，「知道一條鯨魚在某時空自由生活好像在諷刺自己一 樣」。但他隨即想起Smashing Pumpkins的With Every Light，音樂輕快，卻是主音Billy Corgan紀念亡母之作，歷憂傷後看開了，歌詞反覆唱”And every light I’ve found is every light that’s shining down on me”，母親在他心中已化作自然，像神一般無所不在，當下所感應到的，「正是自然加上帝加母親的世界，十分spiritual」。 就這樣，因一張圖加幾句話，換來如此如彼的聯想，過了疫中一個有天文有音樂的早晨。